**劳伦斯·爱德华·哥拉斯·奥茨**（），一名[英国](../Page/英国.md "wikilink")[南极](../Page/南极.md "wikilink")[探险家](../Page/探险家.md "wikilink")。

## 背景

奥茨于1880年出生于英格兰的普特尼，之后进入[伊顿公学接受教育](../Page/伊顿公学.md "wikilink")。他作为一名龙骑兵，参加了[第二次布尔战争](../Page/第二次布尔战争.md "wikilink")。他的叔父是自然学家和非洲探险家。

## 极地探险

在1910年,
他申请参加了[罗伯特·法尔孔·斯科特的](../Page/罗伯特·斯科特.md "wikilink")[南极探险队](../Page/南极.md "wikilink")，并且因为他对马匹的丰富经验以及个人对探险活动的捐款而被接纳。斯科特挑选了他作为完成最后一段通往[南极点征程的五人小组成员之一](../Page/南极点.md "wikilink")，但奥茨本人却对前往极点不太感兴趣，而且当时他由于[败血症而导致了在战争中负伤的伤口恶化](../Page/败血症.md "wikilink")。

奥茨曾多次在探险行程安排上反对斯科特，并且有一次在自己的日记中写道“*出于个人情绪，我十分厌恶斯科特，如果我们不是一支代表英国的探险队，我真想一走了之。*...\[斯科特\]*十分不坦率，他只顾自己，其他的什么都不考虑...*”。尽管如此，他在日记中也写道自己经常因为艰苦的环境而控制不住，在日记上发些牢骚。

1912年1月、2月和3月，在他们从南极点返回的路上，探险队陷入了非常困难的境地。在失去了一名伙伴爱德加·埃文斯之后，奥茨受到了严重的冻伤，开始急剧衰弱。由于他行动不便，其他三名队友也不愿丢下他不管，因此队伍整体的行进就开始落后于日程了。最后，奥茨认识到了牺牲自我来换取队友生存希望的必要性。他故意离开了营帐，留下了一句：*“我出去一下，可能需要一些时间”（I
am just going outside and may be some
time）*之后就消失在了暴风雪中。尽管如此，奥茨的牺牲也没能改变最终的结果：斯科特和剩下的两名队员经过12天的长途跋涉，遭到了另一场暴风雪，在距离食物补给点11英里的地方冻死。奥茨的尸体至今仍未被找到。

## 参考书目

  - Smith, Michael *I Am Just Going Outside*. ISBN 1-903464-12-9
  - Preston, Diana: *A First Rate Tragedy*. ISBN 0-618-00201-4
  - Huntford, Roland: *The Last Place on Earth*. ISBN 0-689-70701-0
  - Scott, Robert Falcon: *Scott's Last Expedition: The Journals*. ISBN
    0-413-52230-X
  - McCaughrean, Geraldine: *The White Darkness*. ISBN 0-19-271983-1
  - Limb, Sue & Cordingley, Patrick: *Captain Oates: Soldier and
    Explorer*. ISBN 0-7134-2693-4

## 外部链接

  - [Gilbert White's House and the Oates
    Museum](http://www.gilbertwhiteshouse.org.uk/)
  - [The Life and Death of Lawrence Oates @ *Ward's Book of
    Days*](http://www.wardsbookofdays.com/17march.htm)

[Category:英国探险家](../Category/英国探险家.md "wikilink")
[Category:英国军官](../Category/英国军官.md "wikilink")
[O](../Category/南極探險家.md "wikilink")
[Category:英國自殺者](../Category/英國自殺者.md "wikilink")
[Category:英格蘭自殺者](../Category/英格蘭自殺者.md "wikilink")
[Category:伊顿公学校友](../Category/伊顿公学校友.md "wikilink")
[Category:伦敦人](../Category/伦敦人.md "wikilink")